% Lernziele:
% Kollisionserkennung, wird oft später gebraucht

\section{Kollisionserkennung}
\medium{21 Z.}{\mathe \variablen \verzweigungen \geometrie}

Möchten Sie z.B. ein Platformer oder ein Geschicklichkeitsspiel entwickeln, kann es sein, dass Sie ermitteln müssen, ob sich zwei Rechtecke irgendwo überschneiden, also ob sie kollidieren.

Legen Sie zwei Rechtecke fest.
Wenn sie sich überschneiden, soll eines der Rechtecke rot eingezeichnet werden.
Ansonsten soll es grün sein.

\begin{center}

	\imagebox{\img/1.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/2.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/3.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/4.png}{.21\linewidth}

\end{center}

Ermitteln Sie die vier Bedingungen, die erfüllt werden müssen, um zwei Rechtecke als kollidierend zu beschreiben.
Falls Sie nicht weiterkommen, kann eine Recherche helfen.
